<resources>
    <string name="app_name">BasiskeleDeneme</string>
    <string name="dongel_tr">Döngel Millet Bahçesi</string>
    <string name="dongel_en">Döngel People\'s Garden</string>
    <string name="dongel_ar">Döngel حديقة الشعب</string>
    <string name="sahil_tr">Başiskele Sahili</string>
    <string name="sahil_en">Başiskele Coast</string>
    <string name="sahil_ar">Başiskele شاطئ </string>
    <string name="servetiye_tr">Servetiye Cephesi</string>
    <string name="servetiye_en">Servetiye Front</string>
    <string name="servetiye_ar">Servetiye واجهة </string>
    <string name="beskayalar_tr">Beşkayalar Tabiat Parkı </string>
    <string name="beskayalar_en">Beşkayalar Nature Park </string>
    <string name="beskayalar_ar">Beşkayalar حديقة طبيعية</string>
    <string name="yuvacik_tr">Yuvacık Barajı</string>
    <string name="yuvacik_en">Yuvacık Dam</string>
    <string name="yuvacik_ar">سد يوفاجيك</string>
    <string name="selale_tr">Selale Alabalık Tesisleri</string>
    <string name="selale_en">Waterfall Trout Facilities</string>
    <string name="selale_ar">مرافق الشلال القزمة</string>
    <string name="adres_tr">Adres</string>
    <string name="adres_en">Address</string>
    <string name="adres_ar">عنوان</string>
    <string name="phone_tr">Telefon Numarası</string>
    <string name="phone_en">Phone Number</string>
    <string name="phone_ar">رقم الهاتف</string>
    <string name="dongel_description_tr">İçerisinde 1 oyun parkı, piknik alanları, oturma yerleri, barbeküler ve Kamp için uygun alanların olduğu mesire alanımızı bulmak istediğimiz gibi temiz bırakmayı unutmayalım.</string>
    <string name="dongel_description_en">Our recreation area, which includes 1 playground, picnic areas, seating areas, barbecues, and suitable spaces for camping, let\'s remember to leave it clean as we wish to find it.</string>
    <string name="dongel_description_ar">منطقتنا الترفيهية، التي تضم 1 ملعب للأطفال، مناطق للنزهات، مقاعد للجلوس، مشاوي، وأماكن مناسبة للتخييم، دعونا نتذكر أن نتركها نظيفة كما نود أن نجدها.</string>
    <string name="servetiye_description_tr">Servetiye Cephesinin kahramanca savunmasını anılarda canlı tutmak amacıyla Kocaeli Büyükşehir Belediyesi öncülüğünde Başiskele Belediyesi ve Kaymakamlığıının katkılarıyla Servetiyecami Köyüne bir anıt ve köy konağı yapılmıştır. Her yıl Temmuz ayının ilk haftasında bu alanda anma törenleri düzenlenmektedir.</string>
    <string name="servetiye_description_en">A monument and village house were built in Servetiyecami Village with the contributions of Başiskele Municipality and District Governorship under the leadership of Kocaeli Metropolitan Municipality to keep alive the heroic defense of the Servetiye Front in memories. Memorial ceremonies are held in this area every year during the first week of July.</string>
    <string name="servetiye_description_ar">تم بناء نصب تذكاري ومنزل قروي في قرية Servetiyecami بمساهمة بلدية Başiskele ومحافظة تحت قيادة بلدية Kocaeli الكبرى للحفاظ على الدفاع البطولي لجبهة Servetiye في الذاكرة. يُعقد مراسم تذكارية في هذه المنطقة كل عام خلال الأسبوع الأول من يوليو.</string>
    <string name="sahil_description_tr">Başiskele Sahili, Kocaeli Büyükşehir Belediyesi tarafından 2006 yılında tamamlanıp hizmete açılmıştır. Muhteşem palmiye ağaçlarının yanı sıra yürüyüş alanları, gözlem evi, çocuk oyun alanları, kafeterya ve plajdan oluşmaktadır. Başiskele Sahili mükemmel bir İzmit Körfezi manzarasına sahiptir. Kocaeli halkının huzurlu bir zaman geçirebileceği sahile Büyükşehir Belediyesi tarafından 2185 m boyunca en uzun sahil yürüyüş yolu yapılmıştır. Sahil kıyısında 19.665 m2 yeşil alan çimlendirilmiş 13 bin 110 m2 renkli baskı yürüyüş ve koşu yolu yapılmıştır.</string>
    <string name="sahil_description_en">Başiskele Coast, completed and opened by Kocaeli Metropolitan Municipality in 2006, offers magnificent palm trees along with walking areas, observation house, children\'s playgrounds, cafeteria, and a beach. Başiskele Coast boasts an excellent view of the Izmit Gulf. Kocaeli Metropolitan Municipality has built the longest beach walking path, stretching 2185 meters, where the people of Kocaeli can spend peaceful time. The coastal area features 19,665 m2 of greenery, with 13,110 m2 of colorful printed walking and running paths.</string>
    <string name="sahil_description_ar">ساحل باشيكيل، الذي تم الانتهاء منه وافتتاحه من قبل بلدية كوجايلي الكبرى في عام 2006، يقدم أشجار النخيل الرائعة بالإضافة إلى مناطق المشي، وبيت المراقبة، وملاعب الأطفال، والمقهى، والشاطئ. يتميز ساحل باشيكيل بإطلالة رائعة على خليج إزميت. قامت بلدية كوجايلي الكبرى ببناء أطول ممر للمشي على الشاطئ، يمتد على مسافة 2185 مترًا، حيث يمكن لأهالي كوجايلي قضاء وقت هادئ. تتميز المنطقة الساحلية بمساحة خضراء تبلغ 19,665 متر مربع، بالإضافة إلى ممرات ملونة للمشي والجري تبلغ مساحتها 13,110 متر مربع.</string>
    <string name="beskayalar_description_tr">Körfez ve İzmit manzarası eşliğinde çıkmaya başlayacağınız tepelerden birkaç köy geçtikten sonra Yuvacık\'tan yürüyerek 1 saat mesafede Aytepe Köyü\'ne ulaşılmaktadır. Hafta sonu turizmine açılan bölgede trekking yapılmaktadır. Soğuk Dere ile Sıcak Dere\'nin kesiştiği kanyondan yürüyerek Menekşe yaylası ve Beşkayalar Tabiat Parkı\'na ulaşılmaktadır. Park alanı en önemli trekking alanlarından biridir. Bölge çadır kampı yapmaya da uygundur.</string>
    <string name="beskayalar_description_en">After passing through a few villages from the hills with views of the Gulf and Izmit, Aytepe Village is reached on foot from Yuvacık, about 1 hour away. Trekking is done in the area open to weekend tourism. Walking through the canyon where Cold Stream and Hot Stream intersect, you reach Menekşe Plateau and Beşkayalar Nature Park. The park area is one of the most important trekking areas. The region is also suitable for camping.</string>
    <string name="beskayalar_description_ar">بعد المرور عبر بعض القرى من التلال مع إطلالات على الخليج وإزميت، يتم الوصول إلى قرية آيتب على الأقدام من يوفاجيك، على بعد حوالي ساعة. يتم إجراء رحلات المشي في المنطقة المفتوحة للسياحة في عطلة نهاية الأسبوع. من خلال المشي عبر الوادي حيث تتقاطع الجدول البارد والجدول الساخن، تصل إلى منطقة مينيكشي وحديقة الطبيعة بيشكايالار. المنطقة الواقعة في الحديقة هي واحدة من أهم مناطق المشي. المنطقة مناسبة أيضًا للتخييم.</string>
    <string name="baraj_description_tr">Yuvacık Barajı Sıcakdere ve Soğukdere kollarının beslediği Kirazdere üzerindedir. Kocaeli ili ve çevresinin su ihtiyacına katkıda bulunmak üzere 1999 yılında hizmete girmiştir. Baraj yakınında kurulan su arıtma tesisi günlük 480 milyon litre arıtma kapasitesi ile Kocaeli\'nin su ihtiyacını karşılayan önemli bir kaynaktır. Yuvacık Barajı, 500 metre uzunluğunda havzası, çevresindeki zümrüt yeşili ormanlar ile doğa ve dağ yürüyüşü severlerin vazgeçilmez mekanlarından biridir. Başiskele ilçesi, özellikle baraj bölgesi zengin su kaynaklarına sahiptir. 7 dere ve bu dere üzerindeki şelaleler doğa yürüyüşçülerinin sık ziyaret ettiği yerlerdir. Dereler üzerinde birçok restoran ve piknik alanı mevcuttur.</string>
    <string name="baraj_description_en">Yuvacık Dam is located on Kirazdere, fed by the Sıcakdere and Soğukdere branches. It has been in service since 1999 to contribute to the water needs of Kocaeli province and its surroundings. The water treatment plant built near the dam has a daily treatment capacity of 480 million liters, making it an important source for meeting Kocaeli\'s water needs. Yuvacık Dam, with its 500-meter-long basin and the emerald green forests around it, is one of the indispensable places for nature and mountain hiking enthusiasts. Başiskele district, especially the dam area, has rich water resources. The streams and waterfalls on these streams are frequently visited by nature hikers. There are many restaurants and picnic areas along the streams.</string>
    <string name="baraj_description_ar">تقع سد يوفاجيك على نهر كيرازدير، الذي يتغذى من فروع سيجاكدير وسوغاكدير. دخلت الخدمة في عام 1999 للمساهمة في احتياجات مياه محافظة كوجايلي ومحيطها. المصنع لتنقية المياه الذي تم بناؤه بالقرب من السد له قدرة تنقية يومية تبلغ 480 مليون لتر، مما يجعله مصدرًا هامًا لتلبية احتياجات المياه في كوجايلي. يعد سد يوفاجيك، بحوضه طوله 500 متر والغابات الخضراء الزمردية المحيطة به، واحدًا من الأماكن اللازمة لعشاق الطبيعة والمشي في الجبال. تتميز منطقة باشيكلي، خصوصًا منطقة السد، بثروات مائية غنية. تزور العديد من الشلالات والأنهار التي تتواجد على هذه الأنهار بانتظام من قبل عشاق المشي في الطبيعة. هناك العديد من المطاعم ومناطق النزهات على طول الأنهار.</string>
    <string name="selale_description_tr">İstanbul ve çevre illere yakın, Doğa yürüşü, atv-motosiklet gezileri, gezinti maksatlı aktivitelerin rahatlıkla yapılabildiği bir bölge. Şelale tesisi, Yuvacık barajının hemen üstünde, insanı dinlendiren şelale sesinin tam içinde birbirinden leziz yemekleri tadabileceğiniz bir mekandır. Mustafa ustanın maharetli elleriyle hazırladığı, havuzumuzda canlı olarak hazır bulunan alabalıklarımızı, doğal ve birbirinden leziz kiremit köfte, kiremit mıhlama, kiremit kavurmayı deneyin, pişman olmayacaksınız. Doğa ile baş başa kalabilmek için bildiğiniz en kısa yol hangisi? Klimaların çaresiz kaldığı Ağustos sıcaklarından mı bunaldınız? Şehrin o yorucu temposundan uzaklaşmak mı istiyorsunuz? Kısa bir hafta sonu tatili yaparak, bunu gerçekleştirebilirsiniz. Kim istemez ki kamelyalarda oturup, derenin o senfonik sesini dinleyerek çayını kahvesini yudumlamak kim istemez ki çınar ağaçlarının altında, hamaklarda keyif bir uyku çekmek. Bunları yapabilmek çok uzaklarda değil sadece İstanbul\'a 120 km uzaklıkta.</string>
    <string name="selale_description_en">Located near Istanbul and surrounding provinces, it is a region where nature walks, ATV-motorcycle tours, and leisurely activities can be easily enjoyed. The waterfall facility, located just above the Yuvacık dam, is a place where you can taste delicious meals amidst the soothing sound of the waterfall. Try our live trout prepared by the skilled hands of Mustafa Usta, along with natural and delicious dishes like kiremit köfte, kiremit mıhlama, and kiremit kavurma available in our pool you won\'t regret it. What is the shortest way to be alone with nature? Are you tired of the August heat that even air conditioners can\'t handle? Do you want to escape the exhausting pace of the city? You can do all this by taking a short weekend getaway. Who wouldn\'t want to sit in the pergolas, sip their tea or coffee while listening to the symphonic sound of the stream? Who wouldn\'t want to enjoy a relaxing nap under the plane trees, on hammocks? You don\'t have to go far to do these things; it\'s only 120 km away from Istanbul. </string>
    <string name="selale_description_ar">يقع قرب إسطنبول والمحافظات المجاورة، وهو منطقة يمكن فيها بسهولة الاستمتاع بالمشي في الطبيعة وجولات الدراجات الرباعية والدراجات النارية والأنشطة الترفيهية برحلات مريحة. مرفق الشلال، الذي يقع فوق سد يوفاجيك مباشرة، هو مكان يمكنك فيه تذوق وجبات شهية وسط صوت الماء المهدئ للشلال. جرب سمك السلمون الحي الذي أعده بأيدي ماهرة من مصطفى أوستا، بالإضافة إلى الأطباق الطبيعية والشهية مثل كفتة القرميد والمحلمة والكفتة المقلية المتوفرة في حوضنا؛ لن تندم. ما هو أقصر طريق لتكون وحيدًا مع الطبيعة؟ هل أنت متعب من حرارة شهر أغسطس التي لا تستطيع حتى أجهزة التكييف التعامل معها؟ هل تريد الهروب من وتيرة المدينة الشاقة؟ يمكنك فعل كل هذا من خلال قضاء عطلة نهاية أسبوع قصيرة. من لا يرغب في الجلوس في الباحات وشرب الشاي أو القهوة أثناء الاستماع إلى صوت النهر السيمفوني؟ من لا يرغب في الاستمتاع بقيلولة مريحة تحت أشجار السنديان، على الهاماك؟ لا داعي للذهاب بعيدًا للقيام بكل هذه الأشياء؛ إنها على بعد 120 كيلومترًا فقط من إسطنبول.</string>

</resources>